
                      [...] La película es reivindicativa, pero también nos muestra el drama personal de estas mujeres rechazadas por la sociedad y repudiadas por sus maridos, que no tenían ningún derecho ni siquiera sobre sus propios hijos. Además lo hace con cierto toque de cine policíaco con un inspector de policía (Brendan Gleeson) que se toma el asunto como un tema de seguridad nacional, persiguiendo a estas mujeres con todos los medios a su alcance. Esta mezcla de géneros se hace con solvencia, con mucha sensibilidad y consiguiendo emocionar. Una cuidada ambientación histórica y unas sólidas interpretaciones hacen de Sufragistas una producción muy interesante.
El rendimiento de Carey Mulligan (Drive) es magnífico, de una manera sutil y emotiva vemos su progresión y como las injusticias de la sociedad despiertan en ella la conciencia ideológica. Helena Bonham Carter (Sombras tenebrosas) y Natalie Press (Mi tierra) son algunas de las activistas más experimentadas, al igual que Meryl Streep (Ricki) cuya participación se reduce a un par de escenas, con discurso motivador incluido. En cuanto a los hombres, Ben Whishaw (Langosta) es el marido intransigente y Brendan Gleeson (El irlandés) el inspector de policía implacable.
Una interesante lección de historia y un digno homenaje a esas mujeres que lucharon por un mundo mejor para todos. Aunque, como bien nos recuerda la película, en algunos países la lucha aún no ha terminado.
        
            